class MetodosBusqueda{
	public void BusquedaSecuencial(int[] numeros) {
		Scanner entrada = new Scanner(System.in);
		boolean existe = false;
		
		System.out.println("Ingrese el numero a buscar!");
		int numBuscado = entrada.nextInt();
		
		for (int b=0; b < numeros.length; b++) {
			if(numeros[b] == numBuscado) {
				System.out.println("El numero si existe, e la posicion " + (b+1));
				existe = false;
				break;
			}else
				existe = true;
		}
		if(existe == true) {
			System.out.println("El numero no existe!!!!!");
		}
	}
	public int busquedaBinaria(int numeros[], int elemento) {
		int centro, primero, valorCentro, ultimo;
		primero =0;
		ultimo = numeros.length-1;
		while(primero <= ultimo) {
			centro = (primero + ultimo)/2;
			valorCentro = numeros[centro];
			System.out.println("Coparando " + elemento + " con " + numeros[centro]); //opcional
			
			if (elemento == valorCentro) {
				return centro;
			}else if (elemento < valorCentro) {
				ultimo = centro-1; //con el fin de desplazarnos a la izquierda
			}else {
				primero = centro+1; //con el fin de desplazarnos a la derecha
			}
		}
		return -1;
	}
	public void mostrarVector(int[]numeros) {
		System.out.println(Arrays.toString(numeros));
	}
}
public class PruebaMetodosBusqueda {
	public static void main(String[] args) {
	
	Scanner en = new Scanner(System.in);
		MetodosBusqueda mb = new MetodosBusqueda();
		int vec[];
		String op;
		vec = new int [100];
		for(int i=0; i<vec.length; i++) {
			vec[i]= new Random().nextInt(100);
		}
		do {
			System.out.println("============== Menu ==============");
			System.out.println("Ingrese la opcion que quiera:" + "\n1) Busqueda Secuencial"+ "\n2) Busqueda Binaria");
			op = en.next();
			
			switch(op) {
			case "1": System.out.println("--------> Busqueda Secuencial");
						System.out.println("Vector: ");
						mb.mostrarVector(vec);
						mb.BusquedaSecuencial(vec);break;
			case "2":System.out.println("--------> Busqueda Binaria");
						Arrays.sort(vec);
						System.out.println("Vector ya ordenado");
						System.out.println(Arrays.toString(vec));
						System.out.println("Ingrese un numero: ");
						int elemento = en.nextInt();
						int indice = mb.busquedaBinaria(vec, elemento);
			
						if (indice != -1 ) {
							System.out.println("El Elemento " + elemento + "Se encuentra en el indice: " + indice);
						}else {
							System.out.println("El Elemento no existe");
						}break;
			
			}
		}while(op != "5");
		
	}
}